[
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "year",
        "question":  "Mikor kezdték gyűjteni a népdalokat?",
        "answer":  "1800 ÷ Az 1800-as",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When did folk song collection begin?",
                                        "answer":  "[EN] From the 1800s ÷ 1800s"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда начали собирать народные песни?",
                                        "answer":  "[RU] С 1800-х годов ÷ 1800-х"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mettől kezdték gyűjteni a népdalokat?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az 1800-as évektől",
                        "A 1700-as évektől",
                        "A 1900-as évektől"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] From when did they start collecting folk songs?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] С какого времени начали собирать народные песни?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Ki volt a magyar népzenekutatás két leghíresebb képviselője?",
        "answer":  "Bartók Béla és Kodály Zoltán",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who were the two most famous representatives of Hungarian folk music research?",
                                        "answer":  "[EN] Béla Bartók and Zoltán Kodály"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был двумя самыми известными представителями венгерского исследования народной музыки?",
                                        "answer":  "[RU] Бела Барток и Золтан Кодай"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Kik voltak a magyar népzenekutatás leghíresebb képviselői?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Bartók Béla",
                        "Kodály Zoltán",
                        "Liszt Ferenc",
                        "Erkel Ferenc"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who were the most famous representatives of Hungarian folk music research?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто были самыми известными представителями венгерского исследования народной музыки?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "person",
        "question":  "Ki komponálta a Bánk bán operát?",
        "answer":  "Erkel Ferenc",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the opera Bánk bán?",
                                        "answer":  "[EN] Ferenc Erkel"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил оперу Банк бан?",
                                        "answer":  "[RU] Ференц Эркель"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Mi Erkel Ferenc leghíresebb műve?",
        "answer":  "Bánk bán",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is Ferenc Erkel\u0027s most famous work?",
                                        "answer":  "[EN] Bánk bán opera"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое самое известное произведение Ференца Эркеля?",
                                        "answer":  "[RU] Опера Банк бан"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki szerezte a Bánk bán operát?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Erkel Ferenc",
                        "Liszt Ferenc",
                        "Bartók Béla"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the opera Bánk bán?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил оперу Банк бан?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "person",
        "question":  "Ki komponálta a Magyar rapszódiákat?",
        "answer":  "Liszt Ferenc",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the Hungarian Rhapsodies?",
                                        "answer":  "[EN] Franz Liszt"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил Венгерские рапсодии?",
                                        "answer":  "[RU] Ференц Лист"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Mi Liszt Ferenc egyik leghíresebb műve?",
        "answer":  "Magyar rapszódiák",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Franz Liszt\u0027s most famous works?",
                                        "answer":  "[EN] Hungarian Rhapsodies"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из самых известных произведений Ференца Листа?",
                                        "answer":  "[RU] Венгерские рапсодии"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Liszt Ferenctől származik?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Magyar rapszódiák",
                        "Bánk bán",
                        "Háry János"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Franz Liszt?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Ференцу Листу?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "person",
        "question":  "Ki komponálta A kékszakállú herceg vára című operát?",
        "answer":  "Bartók Béla",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the opera Bluebeard\u0027s Castle?",
                                        "answer":  "[EN] Béla Bartók"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил оперу Замок герцога Синяя Борода?",
                                        "answer":  "[RU] Бела Барток"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Mi Bartók Béla egyik leghíresebb műve?",
        "answer":  "A kékszakállú herceg vára",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Béla Bartók\u0027s most famous works?",
                                        "answer":  "[EN] Bluebeard\u0027s Castle"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из самых известных произведений Белы Бартока?",
                                        "answer":  "[RU] Замок герцога Синяя Борода"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki szerezte A kékszakállú herceg vára operát?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Bartók Béla",
                        "Kodály Zoltán",
                        "Erkel Ferenc"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the opera Bluebeard\u0027s Castle?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил оперу Замок герцога Синяя Борода?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "person",
        "question":  "Ki komponálta a Háry János című művet?",
        "answer":  "Kodály Zoltán",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the work Háry János?",
                                        "answer":  "[EN] Zoltán Kodály"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил произведение Хари Янош?",
                                        "answer":  "[RU] Золтан Кодай"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Mi Kodály Zoltán egyik leghíresebb műve?",
        "answer":  "Háry János",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Zoltán Kodály\u0027s most famous works?",
                                        "answer":  "[EN] Háry János"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из самых известных произведений Золтана Кодая?",
                                        "answer":  "[RU] Хари Янош"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Kodály Zoltántól származik?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Háry János",
                        "A kékszakállú herceg vára",
                        "Bánk bán"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Zoltán Kodály?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Золтану Кодаю?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki volt egyszerre népzenekutató és zeneszerző?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Bartók Béla",
                        "Kodály Zoltán",
                        "Liszt Ferenc",
                        "Petőfi Sándor"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was both a folk music researcher and a composer?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был одновременно исследователем народной музыки и композитором?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Soroljon fel két reneszánsz költőt",
        "answer":  "Janus Pannonius ÷ Balassi Bálint",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List two Renaissance poets!",
                                        "answer":  "[EN] Janus Pannonius ÷ Bálint Balassi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите двух поэтов эпохи Возрождения!",
                                        "answer":  "[RU] Янус Паннониус ÷ Балинт Балашши"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki volt reneszánsz költő?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Janus Pannonius",
                        "Balassi Bálint",
                        "Petőfi Sándor",
                        "Arany János"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was a Renaissance poet?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был поэтом эпохи Возрождения?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "person",
        "question":  "Ki írta a Pannónia dicsérete című művet?",
        "answer":  "Janus Pannonius",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work In Praise of Pannonia?",
                                        "answer":  "[EN] Janus Pannonius"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Похвала Паннонии?",
                                        "answer":  "[RU] Янус Паннониус"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Mi Janus Pannonius egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Pannónia dicsérete",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Janus Pannonius\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] In Praise of Pannonia"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Януса Паннониуса?",
                                        "answer":  "[RU] Похвала Паннонии"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta a Pannónia dicsérete című művet?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Janus Pannonius",
                        "Balassi Bálint",
                        "Zrínyi Miklós"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work In Praise of Pannonia?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Похвала Паннонии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "person",
        "question":  "Ki írta a \"Hogy Júliára talála, így köszöne néki\" című verset?",
        "answer":  "Balassi Bálint",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem \"Upon Finding Julia, He Greeted Her Thus\"?",
                                        "answer":  "[EN] Bálint Balassi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение \"Как он встретил Юлию и приветствовал её\"?",
                                        "answer":  "[RU] Балинт Балашши"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "text",
        "question":  "Mi Balassi Bálint egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Hogy Júliára talála, így köszöne néki",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Bálint Balassi\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Upon Finding Julia, He Greeted Her Thus"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Балинта Балашши?",
                                        "answer":  "[RU] Как он встретил Юлию и приветствовал её"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik költő művéből való a \"Hogy Júliára talála\" cím?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Balassi Bálint",
                        "Janus Pannonius",
                        "Csokonai Vitéz Mihály"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] From which poet\u0027s work does the title \"Upon Finding Julia\" come?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Из произведения какого поэта взято название \"Как он встретил Юлию\"?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "inputType":  "person",
        "question":  "Ki volt a barokk irodalom kiemelkedő alakja?",
        "answer":  "Zrínyi Miklós",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was a prominent figure of Baroque literature?",
                                        "answer":  "[EN] Miklós Zrínyi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был выдающейся фигурой литературы барокко?",
                                        "answer":  "[RU] Миклош Зриньи"
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki képviselte a barokk irodalmat?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Zrínyi Miklós",
                        "Balassi Bálint",
                        "Kazinczy Ferenc"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who represented Baroque literature?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто представлял литературу барокко?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Szigeti veszedelem című művet?",
        "answer":  "Zrínyi Miklós",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work The Siege of Sziget?",
                                        "answer":  "[EN] Miklós Zrínyi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Осада Сигета?",
                                        "answer":  "[RU] Миклош Зриньи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Zrínyi Miklós kiemelkedő műve?",
        "answer":  "Szigeti veszedelem",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is Miklós Zrínyi\u0027s prominent work?",
                                        "answer":  "[EN] The Siege of Sziget"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое выдающееся произведение Миклоша Зриньи?",
                                        "answer":  "[RU] Осада Сигета"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Zrínyi Miklós alkotása?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Szigeti veszedelem",
                        "Bánk bán",
                        "Toldi"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is Miklós Zrínyi\u0027s creation?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Миклошу Зриньи?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel két felvilágosodás kori költőt!",
        "answer":  "Csokonai Vitéz Mihály ÷ Batsányi János",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List two poets of the Enlightenment era!",
                                        "answer":  "[EN] Mihály Csokonai Vitéz ÷ János Batsányi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите двух поэтов эпохи Просвещения!",
                                        "answer":  "[RU] Михай Чоконаи Витез ÷ Янош Бачаньи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki volt felvilágosodás kori költő?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Csokonai Vitéz Mihály",
                        "Batsányi János",
                        "Vörösmarty Mihály",
                        "Petőfi Sándor"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was a poet of the Enlightenment era?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был поэтом эпохи Просвещения?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta A reményhez című verset?",
        "answer":  "Csokonai Vitéz Mihály",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem To Hope?",
                                        "answer":  "[EN] Mihály Csokonai Vitéz"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение К Надежде?",
                                        "answer":  "[RU] Михай Чоконаи Витез"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Csokonai Vitéz Mihály egyik kiemelkedő műve?",
        "answer":  "A reményhez",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Mihály Csokonai Vitéz\u0027s prominent works?",
                                        "answer":  "[EN] To Hope"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из выдающихся произведений Михая Чоконаи Витеза?",
                                        "answer":  "[RU] К Надежде"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Csokonai Vitéz Mihálytól való?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "A reményhez",
                        "A franciaországi változásokra",
                        "Szózat"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Mihály Csokonai Vitéz?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Михаю Чоконаи Витезу?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta A franciaországi változásokra című verset?",
        "answer":  "Batsányi János",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem On the Changes in France?",
                                        "answer":  "[EN] János Batsányi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение На изменения во Франции?",
                                        "answer":  "[RU] Янош Бачаньи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Batsányi János egyik kiemelkedő műve?",
        "answer":  "A franciaországi változásokra",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of János Batsányi\u0027s prominent works?",
                                        "answer":  "[EN] On the Changes in France"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из выдающихся произведений Яноша Бачаньи?",
                                        "answer":  "[RU] На изменения во Франции"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta A franciaországi változásokra című művet?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Batsányi János",
                        "Csokonai Vitéz Mihály",
                        "Kazinczy Ferenc"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work On the Changes in France?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение На изменения во Франции?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel két klasszicista költőt!",
        "answer":  "Kazinczy Ferenc ÷ Berzsenyi Dániel",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List two Classicist poets!",
                                        "answer":  "[EN] Ferenc Kazinczy ÷ Dániel Berzsenyi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите двух поэтов классицизма!",
                                        "answer":  "[RU] Ференц Казинци ÷ Даниэль Бержени"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki volt klasszicista költő?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Kazinczy Ferenc",
                        "Berzsenyi Dániel",
                        "Petőfi Sándor",
                        "József Attila"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was a Classicist poet?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был поэтом классицизма?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki volt a hazai nyelvújítás vezéralakja?",
        "answer":  "Kazinczy Ferenc",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was the leading figure of the domestic language reform?",
                                        "answer":  "[EN] Ferenc Kazinczy"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был ведущей фигурой отечественной языковой реформы?",
                                        "answer":  "[RU] Ференц Казинци"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki vezette a magyar nyelvújítást?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Kazinczy Ferenc",
                        "Berzsenyi Dániel",
                        "Kölcsey Ferenc"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who led the Hungarian language reform?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто руководил венгерской языковой реформой?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta Az első szerelem című verset?",
        "answer":  "Berzsenyi Dániel",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem The First Love?",
                                        "answer":  "[EN] Dániel Berzsenyi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение Первая любовь?",
                                        "answer":  "[RU] Даниэль Бержени"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Berzsenyi Dániel egyik kiemelkedő műve?",
        "answer":  "Az első szerelem",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Dániel Berzsenyi\u0027s prominent works?",
                                        "answer":  "[EN] The First Love"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из выдающихся произведений Даниэля Бержени?",
                                        "answer":  "[RU] Первая любовь"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Berzsenyi Dánieltől való?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az első szerelem",
                        "A reményhez",
                        "Himnusz"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Dániel Berzsenyi?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Даниэлю Бержени?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi jellemezte az 1820-as éveket?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "A politikai és az irodalom szoros összefonódása",
                        "A háborúk",
                        "A gazdasági válság"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What characterized the 1820s?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что характеризовало 1820-е годы?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Melyik város vált az ország irodalmi középpontjává az 1820-as években?",
        "answer":  "Pest-Buda",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which city became the literary center of the country in the 1820s?",
                                        "answer":  "[EN] Pest-Buda"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какой город стал литературным центром страны в 1820-х годах?",
                                        "answer":  "[RU] Пешт-Буда"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik város lett az irodalmi központ a romantika idején?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Pest-Buda",
                        "Debrecen",
                        "Szeged"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which city became the literary center during the Romantic period?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какой город стал литературным центром в эпоху романтизма?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi kezdett megjelenni az 1820-as években?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Újságok",
                        "Folyóiratok",
                        "Filmek",
                        "Rádiók"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What started to appear in the 1820s?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что начало появляться в 1820-х годах?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik intézmény alakult a romantika korában?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Magyar Tudományos Akadémia",
                        "Magyar Nemzeti Múzeum",
                        "Országgyűlés"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which institution was founded in the Romantic era?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое учреждение было основано в эпоху романтизма?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mikor nyitotta meg kapuit a Pesti Magyar Színház?",
        "answer":  "1837",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When did the Pest Hungarian Theatre open its doors?",
                                        "answer":  "[EN] 1837"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда открылся Пештский венгерский театр?",
                                        "answer":  "[RU] 1837"
                                    }
                         },
        "inputType":  "year"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Himnuszt?",
        "answer":  "Kölcsey Ferenc",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the Hymn?",
                                        "answer":  "[EN] Ferenc Kölcsey"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал Гимн?",
                                        "answer":  "[RU] Ференц Кёльчеи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Kölcsey Ferenc egyik legjelentősebb műve?",
        "answer":  "Himnusz",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Ferenc Kölcsey\u0027s most significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Hymn"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из самых значительных произведений Ференца Кёльчеи?",
                                        "answer":  "[RU] Гимн"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik romantikus költő írta a Himnuszt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Kölcsey Ferenc",
                        "Vörösmarty Mihály",
                        "Petőfi Sándor"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which Romantic poet wrote the Hymn?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какой поэт-романтик написал Гимн?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Szózatot?",
        "answer":  "Vörösmarty Mihály",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the Szózat (Appeal)?",
                                        "answer":  "[EN] Mihály Vörösmarty"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал Призыв (Szózat)?",
                                        "answer":  "[RU] Михай Вёрёшмарти"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Vörösmarty Mihály egyik legjelentősebb műve?",
        "answer":  "Szózat",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Mihály Vörösmarty\u0027s most significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Szózat"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из самых значительных произведений Михая Вёрёшмарти?",
                                        "answer":  "[RU] Призыв"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki a Szózat szerzője?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Vörösmarty Mihály",
                        "Kölcsey Ferenc",
                        "Arany János"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is the author of the Szózat?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто автор Призыва?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Nemzeti dalt?",
        "answer":  "Petőfi Sándor",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the National Song?",
                                        "answer":  "[EN] Sándor Petőfi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал Национальную песню?",
                                        "answer":  "[RU] Шандор Петёфи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Petőfi Sándor egyik legjelentősebb műve?",
        "answer":  "Nemzeti dal",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Sándor Petőfi\u0027s most significant works?",
                                        "answer":  "[EN] National Song"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из самых значительных произведений Шандора Петёфи?",
                                        "answer":  "[RU] Национальная песня"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Petőfi Sándortól származik?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Nemzeti dal",
                        "Himnusz",
                        "Szózat"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Sándor Petőfi?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Шандору Петёфи?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta A kőszívű ember fiai című regényt?",
        "answer":  "Jókai Mór",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the novel The Baron\u0027s Sons?",
                                        "answer":  "[EN] Mór Jókai"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал роман Сыновья человека с каменным сердцем?",
                                        "answer":  "[RU] Мор Йокаи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Jókai Mór egyik jelentős műve?",
        "answer":  "A kőszívű ember fiai",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Mór Jókai\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] The Baron\u0027s Sons"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Мора Йокаи?",
                                        "answer":  "[RU] Сыновья человека с каменным сердцем"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta A kőszívű ember fiai című regényt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Jókai Mór",
                        "Petőfi Sándor",
                        "Arany János"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the novel The Baron\u0027s Sons?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал роман Сыновья человека с каменным сердцем?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta A walesi bárdok című művet?",
        "answer":  "Arany János",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work The Bards of Wales?",
                                        "answer":  "[EN] János Arany"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Валлийские барды?",
                                        "answer":  "[RU] Янош Арань"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Arany János egyik jelentős műve?",
        "answer":  "A walesi bárdok",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of János Arany\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] The Bards of Wales"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Яноша Араня?",
                                        "answer":  "[RU] Валлийские барды"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Arany Jánostól való?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "A walesi bárdok",
                        "Nemzeti dal",
                        "Bánk bán"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by János Arany?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Яношу Араню?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Bánk bán című drámát?",
        "answer":  "Katona József",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the drama Bánk bán?",
                                        "answer":  "[EN] József Katona"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал драму Банк бан?",
                                        "answer":  "[RU] Йожеф Катона"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Katona József legjelentősebb műve?",
        "answer":  "Bánk bán",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is József Katona\u0027s most significant work?",
                                        "answer":  "[EN] Bánk bán"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое самое значительное произведение Йожефа Катоны?",
                                        "answer":  "[RU] Банк бан"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta a Bánk bán drámát?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Katona József",
                        "Madách Imre",
                        "Petőfi Sándor"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the drama Bánk bán?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал драму Банк бан?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta Az ember tragédiája című művet?",
        "answer":  "Madách Imre",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work The Tragedy of Man?",
                                        "answer":  "[EN] Imre Madách"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Трагедия человека?",
                                        "answer":  "[RU] Имре Мадач"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Madách Imre legjelentősebb műve?",
        "answer":  "Az ember tragédiája",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is Imre Madách\u0027s most significant work?",
                                        "answer":  "[EN] The Tragedy of Man"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое самое значительное произведение Имре Мадача?",
                                        "answer":  "[RU] Трагедия человека"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Madách Imre alkotása?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az ember tragédiája",
                        "Bánk bán",
                        "A kőszívű ember fiai"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is Imre Madách\u0027s creation?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Имре Мадачу?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel öt romantikus költőt vagy írót!",
        "answer":  "Kölcsey Ferenc ÷ Vörösmarty Mihály ÷ Petőfi Sándor ÷ Jókai Mór ÷ Arany János ÷ Katona József ÷ Madách Imre",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List five Romantic poets or writers!",
                                        "answer":  "[EN] Ferenc Kölcsey ÷ Mihály Vörösmarty ÷ Sándor Petőfi ÷ Mór Jókai ÷ János Arany ÷ József Katona ÷ Imre Madách"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите пять поэтов или писателей эпохи романтизма!",
                                        "answer":  "[RU] Ференц Кёльчеи ÷ Михай Вёрёшмарти ÷ Шандор Петёфи ÷ Мор Йокаи ÷ Янош Арань ÷ Йожеф Катона ÷ Имре Мадач"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki volt romantikus költő vagy író?",
        "correctCount":  4,
        "options":  [
                        "Petőfi Sándor",
                        "Arany János",
                        "Vörösmarty Mihály",
                        "Jókai Mór",
                        "Bartók Béla",
                        "Liszt Ferenc",
                        "Orbán Viktor"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1,
                               2,
                               3
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was a Romantic poet or writer?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был поэтом или писателем эпохи романтизма?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel öt 20. századi költőt vagy írót!",
        "answer":  "Ady Endre ÷ Móricz Zsigmond ÷ Kosztolányi Dezső ÷ Karinthy Frigyes ÷ József Attila ÷ Radnóti Miklós ÷ Márai Sándor",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List five 20th-century poets or writers!",
                                        "answer":  "[EN] Endre Ady ÷ Zsigmond Móricz ÷ Dezső Kosztolányi ÷ Frigyes Karinthy ÷ Attila József ÷ Miklós Radnóti ÷ Sándor Márai"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите пять поэтов или писателей 20-го века!",
                                        "answer":  "[RU] Эндре Ади ÷ Жигмонд Мориц ÷ Дежё Костолани ÷ Фридьеш Каринти ÷ Аттила Йожеф ÷ Миклош Радноти ÷ Шандор Мараи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki volt 20. századi magyar költő vagy író?",
        "correctCount":  4,
        "options":  [
                        "Ady Endre",
                        "József Attila",
                        "Móricz Zsigmond",
                        "Márai Sándor",
                        "Petőfi Sándor",
                        "Arany János",
                        "Balassi Bálint"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1,
                               2,
                               3
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who was a 20th-century Hungarian poet or writer?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто был венгерским поэтом или писателем 20-го века?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta az Elbocsátó, szép üzenet című verset?",
        "answer":  "Ady Endre",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem The Dismissing Beautiful Message?",
                                        "answer":  "[EN] Endre Ady"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение Прощальное прекрасное послание?",
                                        "answer":  "[RU] Эндре Ади"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Ady Endre egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Elbocsátó, szép üzenet",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Endre Ady\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] The Dismissing Beautiful Message"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Эндре Ади?",
                                        "answer":  "[RU] Прощальное прекрасное послание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Ady Endrétől származik?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Elbocsátó, szép üzenet",
                        "Rokonok",
                        "Tiszta szívvel"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Endre Ady?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Эндре Ади?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Rokonok című regényt?",
        "answer":  "Móricz Zsigmond",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the novel Relatives?",
                                        "answer":  "[EN] Zsigmond Móricz"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал роман Родственники?",
                                        "answer":  "[RU] Жигмонд Мориц"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Móricz Zsigmond egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Rokonok",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Zsigmond Móricz\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Relatives"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Жигмонда Морица?",
                                        "answer":  "[RU] Родственники"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta a Rokonok című művet?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Móricz Zsigmond",
                        "Kosztolányi Dezső",
                        "Ady Endre"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work Relatives?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Родственники?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta az Édes Anna című regényt?",
        "answer":  "Kosztolányi Dezső",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the novel Anna Édes?",
                                        "answer":  "[EN] Dezső Kosztolányi"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал роман Анна Эдеш?",
                                        "answer":  "[RU] Дежё Костолани"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Kosztolányi Dezső egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Édes Anna",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Dezső Kosztolányi\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Anna Édes"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Дежё Костолани?",
                                        "answer":  "[RU] Анна Эдеш"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Kosztolányi Dezsőtől való?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Édes Anna",
                        "Így írtok ti",
                        "Rokonok"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Dezső Kosztolányi?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Дежё Костолани?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta az Így írtok ti című művet?",
        "answer":  "Karinthy Frigyes",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work That\u0027s How You Write?",
                                        "answer":  "[EN] Frigyes Karinthy"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Так пишете вы?",
                                        "answer":  "[RU] Фридьеш Каринти"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Karinthy Frigyes egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Így írtok ti",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Frigyes Karinthy\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] That\u0027s How You Write"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Фридьеша Каринти?",
                                        "answer":  "[RU] Так пишете вы"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta az Így írtok ti című művet?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Karinthy Frigyes",
                        "Kosztolányi Dezső",
                        "József Attila"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work That\u0027s How You Write?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Так пишете вы?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Tiszta szívvel című verset?",
        "answer":  "József Attila",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem With a Pure Heart?",
                                        "answer":  "[EN] Attila József"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение С чистым сердцем?",
                                        "answer":  "[RU] Аттила Йожеф"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi József Attila egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Tiszta szívvel",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Attila József\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] With a Pure Heart"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Аттилы Йожефа?",
                                        "answer":  "[RU] С чистым сердцем"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű József Attilától származik?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Tiszta szívvel",
                        "Nem tudhatom",
                        "Édes Anna"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Attila József?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Аттиле Йожефу?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Nem tudhatom című verset?",
        "answer":  "Radnóti Miklós",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem I Cannot Know?",
                                        "answer":  "[EN] Miklós Radnóti"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение Я не могу знать?",
                                        "answer":  "[RU] Миклош Радноти"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Radnóti Miklós egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Nem tudhatom",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Miklós Radnóti\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] I Cannot Know"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Миклоша Радноти?",
                                        "answer":  "[RU] Я не могу знать"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta a Nem tudhatom című verset?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Radnóti Miklós",
                        "József Attila",
                        "Ady Endre"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the poem I Cannot Know?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал стихотворение Я не могу знать?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta az Egy polgár vallomása című művet?",
        "answer":  "Márai Sándor",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work Confessions of a Bourgeois?",
                                        "answer":  "[EN] Sándor Márai"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Исповедь буржуа?",
                                        "answer":  "[RU] Шандор Мараи"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Márai Sándor egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Egy polgár vallomása",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Sándor Márai\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Confessions of a Bourgeois"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Шандора Мараи?",
                                        "answer":  "[RU] Исповедь буржуа"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Márai Sándor alkotása?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Egy polgár vallomása",
                        "Tiszta szívvel",
                        "Rokonok"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is Sándor Márai\u0027s creation?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Шандору Мараи?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel három európai írót",
        "answer":  "William Shakespeare ÷ Voltaire ÷ Johann Wolfgang von Goethe ÷ Goethe ÷ Shakespeare",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List three European writers!",
                                        "answer":  "[EN] William Shakespeare ÷ Voltaire ÷ Johann Wolfgang von Goethe ÷ Goethe ÷ Shakespeare"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите трех европейских писателей!",
                                        "answer":  "[RU] Уильям Шекспир ÷ Вольтер ÷ Иоганн Вольфганг фон Гёте ÷ Гёте ÷ Шекспир"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Rómeó és Júlia című drámát?",
        "answer":  "William Shakespeare",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the drama Romeo and Juliet?",
                                        "answer":  "[EN] William Shakespeare"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал драму Ромео и Джульетта?",
                                        "answer":  "[RU] Уильям Шекспир"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi William Shakespeare egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Rómeó és Júlia",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of William Shakespeare\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Romeo and Juliet"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Уильяма Шекспира?",
                                        "answer":  "[RU] Ромео и Джульетта"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta a Rómeó és Júlia című művet?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "William Shakespeare",
                        "Voltaire",
                        "Goethe"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work Romeo and Juliet?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Ромео и Джульетта?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Candide című művet?",
        "answer":  "Voltaire",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work Candide?",
                                        "answer":  "[EN] Voltaire"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Кандид?",
                                        "answer":  "[RU] Вольтер"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Voltaire egyik jelentős műve?",
        "answer":  "Candide",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Voltaire\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Candide"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Вольтера?",
                                        "answer":  "[RU] Кандид"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Voltaire alkotása?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Candide",
                        "Faust",
                        "Rómeó és Júlia"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is Voltaire\u0027s creation?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Вольтеру?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki írta a Faust című művet?",
        "answer":  "Johann Wolfgang von Goethe",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work Faust?",
                                        "answer":  "[EN] Johann Wolfgang von Goethe"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Фауст?",
                                        "answer":  "[RU] Иоганн Вольфганг фон Гёте"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Goethe egyik legjelentősebb műve?",
        "answer":  "Faust",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Goethe\u0027s most significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Faust"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из самых значительных произведений Гёте?",
                                        "answer":  "[RU] Фауст"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki írta a Faust című művet?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Johann Wolfgang von Goethe",
                        "Voltaire",
                        "Shakespeare"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who wrote the work Faust?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто написал произведение Фауст?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel három európai zeneszerzőt!",
        "answer":  "Ludwig van Beethoven ÷ Wolfgang Amadeus Mozart ÷ Pjotr Iljics Csajkovszkij",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List three European composers!",
                                        "answer":  "[EN] Ludwig van Beethoven ÷ Wolfgang Amadeus Mozart ÷ Pyotr Ilyich Tchaikovsky"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите трех европейских композиторов!",
                                        "answer":  "[RU] Людвиг ван Бетховен ÷ Вольфганг Амадей Моцарт ÷ Пётр Ильич Чайковский"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki komponálta a IX. szimfóniát?",
        "answer":  "Ludwig van Beethoven",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the 9th Symphony?",
                                        "answer":  "[EN] Ludwig van Beethoven"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил 9-ю симфонию?",
                                        "answer":  "[RU] Людвиг ван Бетховен"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Ludwig van Beethoven egyik jelentős műve?",
        "answer":  "IX. szimfónia",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Ludwig van Beethoven\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] 9th Symphony"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Людвига ван Бетховена?",
                                        "answer":  "[RU] 9-я симфония"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Beethoventől származik?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "IX. szimfónia",
                        "A varázsfuvola",
                        "A hattyúk tava"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Beethoven?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Бетховену?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Melyik zeneszerző művéből származik az EU himnusza?",
        "answer":  "Ludwig van Beethoven",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] From which composer\u0027s work does the EU anthem come?",
                                        "answer":  "[EN] Ludwig van Beethoven"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Из произведения какого композитора взят гимн ЕС?",
                                        "answer":  "[RU] Людвиг ван Бетховен"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki komponálta A varázsfuvola című operát?",
        "answer":  "Wolfgang Amadeus Mozart ÷ Mozart",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the opera The Magic Flute?",
                                        "answer":  "[EN] Wolfgang Amadeus Mozart ÷ Mozart"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил оперу Волшебная флейта?",
                                        "answer":  "[RU] Вольфганг Амадей Моцарт ÷ Моцарт"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Mozart egyik jelentős műve?",
        "answer":  "A varázsfuvola",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Mozart\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] The Magic Flute"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Моцарта?",
                                        "answer":  "[RU] Волшебная флейта"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik mű Mozarttól való?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "A varázsfuvola",
                        "IX. szimfónia",
                        "A hattyúk tava"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which work is by Mozart?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое произведение принадлежит Моцарту?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki komponálta A hattyúk tava című balettet?",
        "answer":  "Pjotr Iljics Csajkovszkij ÷ Csajkovszkij",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the ballet Swan Lake?",
                                        "answer":  "[EN] Pyotr Ilyich Tchaikovsky ÷ Tchaikovsky"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил балет Лебединое озеро?",
                                        "answer":  "[RU] Пётр Ильич Чайковский ÷ Чайковский"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Csajkovszkij egyik jelentős műve?",
        "answer":  "A hattyúk tava",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is one of Tchaikovsky\u0027s significant works?",
                                        "answer":  "[EN] Swan Lake"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое одно из значительных произведений Чайковского?",
                                        "answer":  "[RU] Лебединое озеро"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki szerezte A hattyúk tava című balettet?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Pjotr Iljics Csajkovszkij",
                        "Mozart",
                        "Beethoven"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who composed the ballet Swan Lake?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто сочинил балет Лебединое озеро?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mikor mutatták be Beethoven IX. szimfóniáját?",
        "answer":  "1824",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When was Beethoven\u0027s 9th Symphony premiered?",
                                        "answer":  "[EN] 1824"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда состоялась премьера 9-й симфонии Бетховена?",
                                        "answer":  "[RU] 1824"
                                    }
                         },
        "inputType":  "year"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik évben mutatták be a IX. szimfóniát?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "1824-ben",
                        "1785-ben",
                        "1900-ban"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] In which year was the 9th Symphony premiered?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] В каком году состоялась премьера 9-й симфонии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Melyik Friedrich von Schiller költeményt zenésítette meg Beethoven?",
        "answer":  "Az Örömódát",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which Friedrich von Schiller poem did Beethoven set to music?",
                                        "answer":  "[EN] Ode to Joy"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое стихотворение Фридриха Шиллера положил на музыку Бетховен?",
                                        "answer":  "[RU] Ода к радости"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mikor írta Schiller az Örömóda költeményt?",
        "answer":  "1785",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When did Schiller write the poem Ode to Joy?",
                                        "answer":  "[EN] 1785"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда Шиллер написал стихотворение Ода к радости?",
                                        "answer":  "[RU] 1785"
                                    }
                         },
        "inputType":  "year"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik Schiller költeményt használta fel Beethoven a IX. szimfóniában?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Örömóda",
                        "Candide",
                        "Faust"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which Schiller poem did Beethoven use in the 9th Symphony?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое стихотворение Шиллера использовал Бетховен в 9-й симфонии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi vált az Európai Unió jelképévé?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Beethoven IX. szimfóniájának negyedik tétele",
                        "Mozart A varázsfuvolája",
                        "A magyar Himnusz"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What has become the symbol of the European Union?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что стало символом Европейского Союза?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    }
]
